遵鬥通識內鬥正式啟動 同場加映其他補習佬抽水(圖文並茂)

事源早於8月21號經常拎哈佛博士後打飛機既Guy Leung突然被爆出再次抄襲事件:

註:8月21係fb被踢爆,由於係揭發事件ge帳號係分身ac既關係,已經被ban,而家仲有ig可以睇到:
抄襲證據實錄(節錄):

佢本人即日既回應:

字裡行間可以睇得出佢對於件事係毫無悔意,同依家政府高官一樣有事即卸
於數天後仲幫自己宣傳 話真金不怕紅爐火:
然後係三日前被爆抄襲同行同校同科老師肥康筆記:

肥康對此大感不滿並接連反擊:

最後連whatsapp對話圖都爆埋出黎:

其他補習佬留言:
wilson liu(英記):

sharon chan(現記):

scarlett chu(肥康女友)

當然唔少得補習界癲狗一哥Kris Lau :

而之前曾經被GuyLeung抄襲ge Henry sir都有出黎講兩句:

最後當然唔少得燈塔話事人六月啦:

得到老闆歡心真係犯法都無問題,唔講咁多,guy仔好波

天地有正氣,佳仔無抄筆記

最無恥ge係 連道歉開首都抄我偶像keith仔 :
keith仔當年回應141事件:
這兩天以來我度日如年，可以話是我這五年來最艱難的日子。你們將問題不斷伸，說我經常召妓，再加鋪天蓋地的人身攻擊，將我變成人人得而誅之的魔鬼。我和你們有甚麼仇怨？ 要將我徹底摧毀才心息！
guy仔回應:

比D新意啦你老味

年年燈塔都有人出事,最慘係我keith仔係被屈,而其他人都係有做過ge

推死無良教畜

燈塔真係每幾個月就有戲睇 上次比利

好想keith仔返出嚟教通識

keith仔肯復出嘅話 我貼錢比佢叫足一年雞都無所謂

叫雞係個人品行問題，抄襲係職業操守問題，keith 仔如果當時企硬就好

第一癲狗Kris Lau

最緊要都係得到六月歡心

Keith 仔無叫雞！

平時第一時間衝出黎開po既六月唔見左人

月ching同舊登星ching有冇關係

不得了 小二黎多兩斤花生

花生花生

做咩搶我份工
我先係gxy leung頭號追擊手

有冇得搞大佢呢 好期待

出力d推死條垃圾

唔知呢

肥康又出左新post開炮

pish

六月娘其實好睇Guy Leung 佢地感情好好 係六月 但係如果康Sir 走左

有冇人寫信去哈佛

六月娘其實好睇Guy Leung 佢地感情好好 係六月娘帶Guy Leung 入黎 但係如果康Sir 走左會冇左好大既收入來源
唔知六月點拆彈

應該係六月叫康Sir 唔好搞大件事

Hong Sir正嘢嚟
雖然佢講嘢好撚悶
唔好忍啦，轉會John Calvin Sun
補習界三大卡比獸
利益申報：今年收咗佢三百蚊獎學金

其實Hong Sir 已經盡量搞笑左好多
不過堅有料 d 思維
淨係上過 Guy Leung 入行果時嘅Summer Course 講野一舊舊自己都唔知自己想點
記得佢果時係度攞中國 同能源 課題打飛機話自己咩 係研究中國能源所以一定要補佢

唔通炒左Guy Leung?

Pish

Push

push

咪又係內部處理
六月娘邊會炒人呀

btw scarlet同hong sir係情侶

啱呀Hong Sir 為左Scarlett 瘦咗好多

估唔到佢會啱hong sir呢type男仔

其實燈塔抄人野嘅導師大有人在啦。。。
入面除左 Yy, 肥康，同 英文 ken 哥一定冇抄之外
其他真係
啲導師抄人抄得好高深架
轉 presentation format, 轉 examples, or 轉 wordings ，就可以袋人地個思維落袋
無論同校定敵國，只有係同行，就有抄過冇放過
所以揀燈塔導師，最緊要揀邊個抄得多同 present 得好。內容? 大家不相伯仲

原來天地有正氣，Keith Leung真係無叫雞㗎

卡比康高高哋肥肥地其實好得意

[quote][quote][quote][quote]咪又係內部處理
六月娘邊會炒人呀

不過佢今年開始被考評局封殺

仲未出結果 快手辭職唔好係度誤人子弟累人累物啦

譴責聲明

過去一年，本校導師 Guy Leung筆記中有頗大篇幅抄襲Hong Sir 2015-16年筆記的內容。本校對這種行為予以強烈譴責。

Guy Leung的行為嚴重損害Hong Sir作為原創者的根本利益。作為一個教育工作者，必須尊重版權。任何侵權的行為都是絕對不能接受。

本校希望Guy Leung向Hong Sir及學生鄭重作出道歉之餘，亦明白事情的嚴重性。

本校堅決維護原創者應有的尊重。

遵理學校
2017年9月12日

我屌呀炒左佢啦

咁撚樣出個譴責聲明就想了事 燈塔公關真係NO.1
真係人無恥則無敵

學術抄襲出聲明了事 無撚野下話

推撚到個仆街辭職

其實Keith仔依家撈緊乜
佢復出應該好多人補

六月娘可能想仆guy leung自己辭職，但佢唔辭就保佢
如果推上報就真係炒左佢都救唔返，燈塔等收皮

有冇ching send去蘋果搞大佢

會唔會有報紙怕得罪燈塔冇廣告落特登唔報

毒果驚呢d?

開心死佳仔啦 譴一譴責又可以繼續抄襲

之前on 單嘢咪照報

可能已經寫緊稿

邊個搵我

BU唔係問題
重點係佢遮遮掩掩諗住以為無人知扮到自己好威，點知窩囊廢

星ching好耐無見 近來同miki好嗎？

都係買賣關係囉 佢冇加我價算好

見你poly仔大學生都出哂水

垃圾degree

Hong Sir 暗示咗六月娘想保Guy Leung

其實Gay Leung同Keith Leung有合作過嘅
Keith Leung有啲Notes Gay Leung有幫手整嘅
但係Gay Leung都係抄出面教科書同第二個補習佬啲Notes
然後Keith Leung知道左之後炒左佢
然後個撚樣咪繼續教遵理日校囉

利申：前遵理員工

條gux leuxg 之前係燈塔日校都仆街黎嫁,係元朗hea教地理,試過遲45分鐘。個陣有學生係上水去元朗上堂,呢條契弟就算吧啦。
大學 plagiarism 都要即fail啦,而家咁樣算數, 六月娘同條契弟真係仆街。

利申: 曾經燈塔日校,入返u

佢又想等人忘記件事呀？

抄左咁多次仲有咩好講

推上報

Keith leung 冇叫雞
Om 冇屌西
下一句係咩

Guy Leung 冇抄襲

記得2年前補guy leung 聽到佢用信用卡例子已經知佢抄緊henry sir 宜家抄埋hong sir 同齡記 面皮到底有幾厚
佢上堂講嘢一舊舊 d字跡仲要好似漂移咁 上堂拍晒心口話ies會用心幫我哋睇 send俾佢問評價覆埋d阿媽都知嘅廢話 之後就無覆我 好明顯佢根本就無料扮四條 連ies 要點做 通識要點攞分都唔識就出來害人

仲有 一開始我google咗就知佢係bu 出身 去harvard visit下就同人講話咩harvard 博士 好記得佢本notes有harvard嗰logo 仲有咩harvard phd (第一期) 事後俾人揭發就變咗哈佛博士後(第二期)
一個人到底可以有幾7 就係guy leung 咁7

補咗兩堂就quit 咗 同beacon 講佢d notes係抄人個職員話會調查 最後拖到無咗件事 d錢都攞唔返 最無奈既係我fd唔聽我講補到dse

Cliff yeung都要抄 屌啊

唔係打手 有任何2年前上過guy leung one day 同第一期嘅人都會同意我上面嘅說話
只想講，guy leung 根本就係地底泥 june leung點扶 學生點俾晒機會佢 佢都係件垃圾 佢自己係學術界撈唔掂 就嚟教通識害學生

推到佢辭職

cliff yeung都唔識 好打有限

抄襲咁嚴重都冇事
淨係靠女人
正一學術界小強
唔係佢老婆同6月fd底
都唔會留到今時今日啦

推

譴一譴責 繼續抄襲

咩叫做 "Harvard 大學博士後??"

身為老師要面對住d學生，有冇咁厚面皮仲係到啊嘛

9 Leung 老婆好似係六月既表親戚
所以好似因為噉而唔會炒
利申 尻嗡

Postdoc都可以拎黎sell

個人渣仲未辭職

Guy Leung自己一個偷偷留下負皮

不推不是人

每天推一推 生活不空虛

條友連ig 都delete 埋

樓豬係咪當年既星ching

係喎

垃圾

推到guy leung 出嚟連登回應

幾時辭職

比人推埋上信報

留名等睇 guy leung 今次翻唔翻到生

而《信報》亦剛向梁俊佳及遵理發律師信，指梁在其2016至2017學年向學生派發的筆記及宣傳物品上，未獲《信報》同意及授權下，抄襲《信報》旗下的《信報通識》內容

抄得一間咁少咩 教圖齡記告佢未？

我唔叫雞 我淨係識抄野 個名都係抄星ching

將個post sd去毒果
訪問下抄襲名師

東張西望 吳幸美

Guy leung 好似連 ig 都 del 埋

今次佢 reputation 跌到 6 月想撐都撐唔到

等睇 6 月再捧邊個 LS 老師上位

燈塔 LS 老師真係有魔咒

希望 hong sir 可以冇事

今次佢含家產了

睇返遵理官網介紹佳娘果頁
別有一番風味
寫埋寫埋咁多論文
仲學人抄襲

唔知有冇機構要查埋啲論文有冇學術造假呢？

睇怕今次佳仔未必可以搏大霧扮冇事啦

賠都賠撚死佢

天地有正氣

輕輕一推
支持康仔

Hong Sir加油！

幾年前睇求愛大作戰個陣已經睇條撚樣唔順眼

在華富邨長大的梁俊佳，做過街童、又讀過band5中學、甚至參加過《求愛大作戰》現身公仔箱，殊不知，他還是哈佛的博士後研究員兼客席講師。過去，他甚少談到由屋邨走到國際舞台，需要倚靠甚麼心靈支柱。如今，他推介這兩本書，希望人人都能成為把握生命的「哲道行者」，達致身心俱富。

今年，他從哈佛歸來，回到遵理重執教鞭。從前，他曾向傳媒表示，為了赴英攻讀博士學位，寧棄高薪厚職，即使月薪十萬，也不及追逐夢想。當然，回來是因為夢想早已達成，還輾轉進入哈佛，成為哈佛大學的公共政策博士後研究員兼通識選修課程客席講師，見識過國際精英的世界。此刻回流，除了結婚，主因是他「選擇」了香港。
梁俊佳予人的感覺，不是《哈佛女孩》一書中，整天要人知道如何成功的那種，而是親和可恭、感覺草根。梁俊佳五歲時隨母親從廣州來港，入住牛頭角下邨，六歲時父親因肝癌去世，從此與母親相依為命。後來搬到華富邨，童年在公屋的山坡、排水渠、瀑布灣度過，是個八十後香港仔。
對他來說，屋邨情最回味，「細個嗰陣，播《閃電傳真機》前嘅時間，通常都喺公園遊蕩。最難忘嘅係，中秋喺邨內煲蠟，曾經喺公園煲，又試過喺屋企煲，但後嚟先知，竟然有條煤氣管喺隔籬。」
雖然中學時代讀書不多，但高考時的補習經歷為他打下基礎。只因陰差陽錯，讀了許多「廢書」，就是這堆書，開了眼界，「我讀文科，出去搵私人補習，搵咗個自稱教授嘅，後來知道佢呃我。他教我睇好多書，讀金冠濤、余英時，讀咗廿幾三十本，內容同課程無關，成績當然唔好。」
後來在浸大讀地理系，完成學士及碩士課程後，成為能源專家。想出國，於是膽粗粗寄論文到外國的一級學術期刊，竟然成功刊登，文章更獲哈佛選為教材。後來輾轉到英美進修，其間又曾獲本地學者沈旭暉招到中大教書，邊做邊儲學費。終於進入哈佛，與美國前總統小布殊的白宮國家安全顧問合作，登上國際舞台。

香港仔梁俊佳難忘小時候在梯間煲蠟的時光。

為了求學，梁俊佳放棄高薪厚職，最終得償所願進入哈佛大學。
相信自己 特立獨行
屋邨仔，可以很沒自信，是甚麼支撐他的？他推介了《Marva Collins' Way》。Marva Collins是美國黑人，她的信念就是相信學生，「作者喺黑人地區長大，曾被歧視，其實黑人喺當地獲得教育嘅機會唔多，總覺得永遠比唔上別人。於是作者索性喺屋企廚房幫個仔『開學』，仲叫其他細路嚟一齊上堂，後嚟呢班細路，百分百入到大學。」
「作者經常要你覺得自己係個有價值嘅人，即使做錯事，佢都會同你講：『你咁出色，點會咁做呢』。後來Marva Collins獲奧巴馬邀請做教育部長，佢都拒絕，因為要堅守自己嘅理念。」他，同樣以此自勉。
另一本，是李天命的《哲道行者》，助他度過了求學時光，「我好鍾意李天命，早就將佢嘅著作讀咗幾次，而呢本書令我最深刻嘅係，他寫『我們沒理由要去跟鱷魚游水鬥快』，啟發咗我，規矩要自己定義，正如屋邨仔未必唔能夠成大事，讀博士都唔一定做教授。」他自言是個特立獨行的人，與沈旭暉一樣，「對世間無用的論文，根本不會去寫。」
其實，李天命的思考藝術，是不少香港人的枕頭書之一。眼前這本《哲道行者》，是他思考問題時的心法，由語理分析到內心窺探教人「哲道」。今天的梁俊佳也一樣，堅持命運掌握在自己手裏，他又強調，香港人無論站到多遠，走進精英舞台，也要讓自己開心，所以他回來了。

《哲道行者》教人要發現自己，從人生戰場，走到可安歇的水邊。

美國當代傳奇小學教師的書《Marva Collins' Way》，教人要令小朋友自覺有價值，才能達到「自我實現的預言」。
小書店推介
發條貓店長Mr Yellow說：「早前陳果給西西拍紀錄片，何福仁就為西西抱不平，撰文斥陳果不尊重，一時激起文學界、文化界熱議。何福仁與西西份屬好友，近年西西許多訪問，都由何福仁陪同，以及代為與記者聯絡。我與這位前輩也有一面之緣，印象很深，最近他出版了《那一隻生了厚繭的手》，當然要支持。它是舒非主編的《香港散文12家》系列之一，收錄了何福仁逾六十篇的作品，書名取自書內其中一篇同名文章。內容乃真有其事，描劃一位德國熊藝家，著有《縫熊志》的西西也是一位熊藝家，想必是何福仁陪她參與歐洲毛熊展時的親身經歷，寫來特別有趣。著作不算豐厚的何福仁，雖在前言謙稱自己沒有把散文這基本功練好，但細閱卷一的文章，那些模糊真偽的人物寫作，讀者大可看作短篇小說或小小說，趣味盎然。他那隻經年累月拿筆書寫的手，大概也長了充滿質感的厚繭。」

華富邨都拎埋黎打飛機 條友無腦要抄襲唔係無原因

人地好自豪自己係公屋小子

不斷band 3, 華富邨公屋仔,哈佛

康sir 補過，堅唔錯

既然重視學者身份，那為何當初參加看似離經叛道的溝女真人騷？他這樣解釋：「過去幾年很努力發展事業，但個心就好dry。前老闆June Leung（補習天后兼遵理學校校長）推薦我參加，她覺得我是筍盤，又說『一直以為你有女朋友，但原來無，咁你去參加吧！』」
學者上電視求愛，爭議性大，連他的學術前輩也舉腳反對，「擔心影響前途，會被人攻擊及起底。」只是梁俊佳已年屆三十，很希望突破自己，即使要在節目中公開溝女失敗等亵爆往事，他也在所不計。
記者再跟他談女人，他卻特別彆扭，甚至反問道：「時事版為何要問這些？你想寫甚麼？」他最終只肯草草帶過，說只拍過三次拖，總長度不超過半年。他聲稱前女友都是靚女，初戀更是對方主動追求，「她以為我成熟穩重，但那時我讀中六，怎會成熟？」貨不對辦，他很快被飛。
大學期間再拍拖，但他嫌對方有公主病，「成日叫我做這做那，拍了一個月就甩了她。」四年前終於遇上真心喜歡的女孩，但一起後對方才和盤托出已有個拍拖五年的男友，他誤做了小三，自此他的感情生活一片空白，「即使對女仔有好感，都不會主動約出街。」
如今他人氣急升，又火速開拓了識女仔的大片森林，就更加珍惜羽毛，「還有一年就讀完博士，希望畢業後找到本港大學的助理教授職位，所以都唔諗拍拖住。」記者問他擇偶條件，他開出一列清單，「樣貌是基本，要不俗，但不用超靚；身材不用超勁，但要ＯＫ；喜歡持家有道的女仔；學歷不太重要，但要讀過大學，做人處事都無咁低能。」莫說港女醃尖揀擇，貴為學者的港男亦一樣。
光環
他現正忙於博士課程，希望明年能戴上博士四方帽，這個夙願，是他大學二年級時定下的。「做學者，研究甚麼、教甚麼都自己話事，又可以到外地開學術會議。一個人提升自己的最好方法，就是認識比自己叻的人。」

做學問也要走「捷徑」，梁俊佳揀了個冷門的課題，寫下十多篇論文，「要讓人一見到中國能源問題，就想起Guy Leung。」即使簡單如減肥，他也嫌跑步成效太慢，寧願跟另一求愛男Rocky，做十二分鐘的高強度間歇性訓練。三十歲的他，此刻只想快手快腳戴上博士四方帽，做個有地位的大學教授，供養年邁母親，「已經窮了很久，不想一世做窮書生。」

唔怪得上到位
仲要打飛機話去harvard 明明就係d sup9 Harvard year one course 兼職tutor
就好似同人講你係中大d 一字頭cc course 嘅tutor 然後打飛機話我係中大首席講師

中國能源問題講咗十世啦 佢將人哋中國prof d結論改做英文再投稿 咁就有durham phd 同 harvard post doc
有無想讀上去嘅連登仔想試下呢招

唔好畀我講中
分分鍾佢份論文都係抄返嚟
或將d中文譯做英文再rephrase (佢d notes 全部都係咁 有跡可尋

有無巴絲幫手搵下佢d論文有冇plag
再爆佢抄ls notes 無意思
搵到佢抄論文就一世架啦

局中人 : 傻佬

推到有巴絲幫手

做筆記也要走「捷徑」，梁俊佳揀了個熱門的科目，抄下十多本筆記，「要讓人一見到筆記抄襲問題，就想起Guy Leung。」即使簡單出題目，他也嫌諗題成效太慢，寧願跟另一通識科老師肥康，抄十二多本的筆記和教科書。三十歲的他，此刻只想快手快腳戴上抄襲四方帽，做個有地位的補習教畜，供養人妖老婆，「已經柒了很久，不想一世做柒頭皮。」

D筆記高質到

無得抄係咁上下啦

佢啲書點讀返來
不如辭職啦
睇到我都好尷尬

仲有d中文文法係發生咩事

補習班都係垃圾

有無多d notes

g leung is g

又到星期一 咁多位同學記得番完學就去上guy sir堂啦